plan : '(' 'plan' plan-name plan-version configuration body ')'

plan-name : '"' string '"'

plan-version : '"' string '"'

configuration : '(' 'configuration' decl-list ')'

decl-list : decl | decl decl-list

decl : liquid | labware

liquid : '(' 'liquid' liquid-name arg-list ')'

liquid-name : '"' string '"'

arg-list : {argument}

argument : arg-name=arg-value

arg-name = 'aspSpeed' | 'dispSpeed'

arg-value = string | integer

labware : '(' labware-type labware-name init-volumes ')'

labware-type : labware-arg=arg-value

labware-arg : 'lwType'

labware-name : '"' string '"'

init-volumes : '[' init-vol-list ']'

init-vol-list : init-vol | init-vol ',' init-vol-list

body : '(' 'protocol' step-list ')'

step-list : step | step step-list

step : '(' step-id step-action-list ')'

step-id : step&&step-num

step-num : integer

step-action-list : step-action | step-action step-action-list

step-action : '(' action source-labware:source-well dest-labware:dest-well volume ')'

action : transfer | mix

source-labware : labware-name

dest-labware : labware-name

source-well : string

dest-well : string

volume : integer